推車抗爭判感化 阿叔：幾千人坐緊，怕咩？

推車抗爭判感化
阿叔：幾千人坐緊，怕咩？

【法庭直擊】

【本報訊】反送中運動維時逾半年，陸續有市民被定罪判罰。一名六旬退休漢去年10月14日在遮打花園舉行《香港人權與民主法案》集氣大會後，獲知有多名少年被捕感到憤怒，將一部手推車推向警車，但明明手推車沒撞到警車，卻被屈令警車有凹陷和刮痕，當場更遭噴胡椒噴劑。事後幸得現場影片證清白，獲改控較輕的企圖刑事毀壞罪，昨被判感化15個月。他說惹官非不會令他懼怕：「我唔驚坐監，幾千個都坐緊，怕咩？」

記者：陸羽平

被告吳偉文昨獲判感化，離開法院。夏家朗攝

下月便年屆65歲的被告吳偉文，離庭後狀甚輕鬆，到庭支持者則拍其手臂以示支持，並向他表達謝意。吳在判刑後，手機已不停接到朋友問候，他卻鎮定如常，「大是大非，怕咩箒，小事一樁，唔驚」。他不抗拒被形容為示威常客，又透露過往每有獲發不反對通知書的示威遊行，他從未缺席。

被屈撞凹警車 影片證清白

相關新聞：爆眼教師：黑警係教育失敗產物

他昨天調皮地跟感化官稱，晚上仍會去參與集會，「搞老師唔得㗎嘛」；感化官聞言也不禁連反白眼，吳只好認低威，「最多今晚唔去。星期日再去」。

吳原被指推車令警車有凹陷和刮痕，控罪為刑事毀壞罪。他一臉怒氣說：「根本就監粗嚟，now新聞影到我推車，跟住就攞片話我撞警車，告我。」落案後，有次他趁在尖沙嘴參與遊行時舉牌尋找當天片段，幸有獨立媒體女記者願意提供片段，證明他的行為未有令警車受損，才令控方修改為企圖刑事毀壞。他指，撞車並非事實，因真正撞車的蒙面人已逃之夭夭，他卻被殃及池魚。他說當日只因身在現場，獲知有多名少年被防暴警拘捕，於是才到警車位置查看。

去年10月14日，被告推手推車衝往警車，但未有撞及。

笑言警噴椒「同我化妝」

警方拘捕他時向他的面噴胡椒噴劑，他嬉皮笑臉說：「同我化妝做聖誕老人，噴到成頭都係。」他又指，至今有後遺症，「睇嘢矇查查，不時標眼水」，正排期等候眼科檢查。他更稱當日被帶上警車後，遭警棍亂扑，「佢哋明刀明槍就唔敢，只係鬼鬼崇崇」，說時對警察所作所為一臉不屑。

惟對於家庭及個人背景，吳不願多談，只稱有妻子及一名對他被控漠不關心的兒子。運動發展至今，他正氣滿腔地指摘當權者：「由頭到尾就係錯，有眼，有良心的都會明。」

辯方今求情指，被告只是一時失控犯案，他有真誠悔意，與感化官態度合作。雖然他有兩項同類案底，但最近一次已是10年前，現他積極參與義務工作，已吸取教訓，認為適合判以感化，不需判社會服務令。裁判官林子勤接納報告建議，判15個月感化令。

案件編號：ESCC2393/19

有人比假口供，報案呀伯伯

要將呢d案件推比傳媒，比大眾，比番政府自己睇

你覺得法庭班走狗會做野?

推

一名六旬退休漢去年10月14日在遮打花園舉行《香港人權與民主法案》集氣大會後，獲知有多名少年被捕感到憤怒，將一部手推車推向警車，但明明手推車沒撞到警車，卻被屈令警車有凹陷和刮痕，當場更遭噴胡椒噴劑。事後幸得現場影片證清白，獲改控較輕的企圖刑事毀壞罪，昨被判感化15個月。

勇武不分年齡

感謝

惟對於家庭及個人背景，吳不願多談，只稱有妻子及一名對他被控漠不關心的兒子。運動發展至今，他正氣滿腔地指摘當權者：「由頭到尾就係錯，有眼，有良心的都會明。」

佢個仔正仆街

吳不願多談，只稱有妻子及一名對他被控漠不關心的兒子。

連登仔識做啦

其實咁樣比假口供砌生豬肉 算唔算係妨礙司法公正？

父親

阿叔正氣

多謝你

日期：2020年1月5日 星期日

新春上水和你行
時間 ： 1500
地點:上水一號花園(龍豐對面)->上水黨鐵站C出口
活動TG頻道：
（已獲不反對通知書）

==============

銅鑼灣 x 灣仔稅局 和你Lunch
日期：2020年1月6日 星期一
時間 ： 1245
地點 ：時代廣場集合/灣仔稅務局

===============

==============

encourage

你覺得黑警想你當無事，定想全部個案要開file煩到仆街？
講緊你幾千人排隊報案舉報罪行，再一日打去三次問進度喎？
鄧小強鳩拉佢唔知告唔入？同一招黎

勇武

藍屍廢仔

伯伯

個仔食撚左屎？

真係有法治既社會 係會律政司自己做野
乜野最損害法治？咪就係呢d囉